

%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[scaled=0.85]{beramono}




%\makeatletter

\lstdefinestyle{json}
{
  showstringspaces    = false,
  keywords            = {false,true},
  alsoletter          = 0123456789.,
  morestring          = [s]{"}{"},
  stringstyle         = \ifcolonfoundonthisline\JSONstringvaluestyle\fi,
  MoreSelectCharTable =%
    \lst@DefSaveDef{`:}\colon@json{\processColon@json},
  basicstyle          = \ttfamily,
  keywordstyle        = \ttfamily\bfseries,
}


%\makeatother


Usuaremos un fichero json para guardar los datos de un personaje, en esta versión el juego solo accederá a estos datos para leerlos. Si en un futuro necesitará almacenar datos de ese personaje podríamos usar estos mismos ficheros, aunque sería más recomendable hacerlo en otro json aparte por si queremos devolver el juego a su estado inicial, además de cualquier problema que pueda surgir por un cierre inesperado del juego que borre los datos originales. 
Tal y como esta programado no tenemos este problema ya que solo accede en modo lectura.

\subsection{Ejemplo json de un personaje}
Puedes ver un ejemplo en el Apéndice \ref{ejemplo_json}.